% =========================================================
% Praktischer Teil
% =========================================================
\section{Praktischer Teil}
\ihead{Praktischer Teil / Name Autor}

Im praktischen Teil werden zunächst die Untersuchungs-, Anwendungs- bzw. Umsetzungsmethoden allgemein dargestellt und deren Wahl begründet. Aus der anschließenden Beschreibung der des eigenen, konkreten Vorgehens sollte ersichtlich werden, wie man zu den Ergebnissen gelangt ist. Es ist nachzuweisen, dass die dargestellten Implementierungen, Analysen und abgeleiteten Schlussfolgerungen nicht nur Ergebnis eigener, kreativer Überlegungen sind, sondern dass sie auf einer soliden Informationsbasis und einem nachvollziehbaren Analyseverfahren beruhen. Es ist klar herauszustellen, welche Möglichkeiten sich für das Ergebnis ergeben bzw. welchen Stellenwert das Ergebnis für die Wirtschaft bzw. das Unternehmen hat. Der Hauptteil endet mit einer kritischen Diskussion der Ergebnisse bzw. mit der Erarbeitung von Handlungsempfehlungen.

Nachfolgend finden Sie Gestaltungsempfehlungen für Tabellen und Quellcodes.
\textbf{hervorgehobener Text},
\texttt{computerFunction}, kleine mathematische Formel im Text $\sum_{i=0}^n i^2$
\ldots

\subsection{Querverweie, Literaturverweise, Fußnoten}
Für die in Kapitel \ref{Einleitung} definierte Forschungsfrage
ist der Begriff \textbf{Taratoga} zentral. In diesem Kapitel wird
der Begriff definiert.

\begin{quote}
``This quote is completele made up. ... If you do this (make up quotes)
it will end badly for you. ''
\autocite[S.305]{Tanenbaum:2003}
\end{quote}

\subsection{Bilder, Diagramme, Grafiken}

% h = try to place the figure Here
% t = try to place the figure at the Top of a page
% p = try to place this figure along with others on a separate Page
% Note that LaTeX has a sophisticated ranking algorithm to place figures.
% It is not always easy to accept LaTeX's placing but it is harder doing it
% manually. Just let it go ;-)
\begin{figure}[h]
    \centering
    \subfloat[Das Julia Fraktal]{
        \includegraphics[height=5.0cm]{images/Julia-Fractal.png}
        %for reference of this subfigure only
        \label{subfigure:Julia-Fractal}
    }
    \qquad
    \subfloat[Noise für Tinteneffekte]{
        \includegraphics[height=5.0cm]{images/Perlin-Coherent.png}
        %for reference of this subfigure only
        \label{subfigure:Perlin-Coherent}
    }
    \caption[
        Verschiedene Pixelgraphiken\newline
        % source url given in the table of figures
        \small\texttt{https://mediacube.at/wiki/}
    ]{
        Verschiedene Pixelgraphiken
    }
    %for reference to all subfigures
    \label{figure:PixelImages}
\end{figure}

Unterstützte Pixelgraphikformate: PNG, JPEG, PDF.
Angabe von height oder width meist wichtig.

Jede Abbildung die Sie zeigen erkläutern Sie auch im Text. Dabei verweisen Sie auf die
Abbildung mit \texttt{\\ref}. Abbildung \ref{figure:PixelImages} stellt zwei Bilder gegenüber,
ohne dass das Sinn macht.  Unterabbildung \ref{subfigure:Julia-Fractal} zeigt einen
Ausschnitt aus dem Julia-Fraktal in der schwarz-weiss Darstellung.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics{images/KappaGamma.pdf}
    \caption{
        Vektorgraphik mit \LaTeX\ Beschriftung ($\kappa$, $\gamma$)
    }
    %for reference to this figure
    \label{figure:KappaGammaTau}
\end{figure}

Referenz auf Abbildung \ref{figure:KappaGammaTau}.

Bei Vektorgraphik mit \LaTeX\ Beschriftung keine Skalierung mit width
oder height verwenden!
Vektorgraphik mit \LaTeX\ Beschriftung kann etwa mit \texttt{ipe} erstellt
werden.

Unterstütztes Vektorgraphikformat: PDF. EPS muss konvertiert werden.


\subsection{Codebeispiele, etc}
%for references to this subsection
\label{subsection:Coding}

\begin{listing}[ht]
    \centering
    \begin{minted}[autogobble]{python}
    import numpy as np

    def incmatrix(genl1,genl2):
        m = len(genl1)
        n = len(genl2)
        M = None #to become the incidence matrix
        VT = np.zeros((n*m,1), int)  #dummy variable

        #compute the bitwise xor matrix
        M1 = bitxormatrix(genl1)
        M2 = np.triu(bitxormatrix(genl2),1) 
        ...
    \end{minted}
\caption{Example Python Code}
\label{listing:python_code}
\end{listing}



Bei Codeausschnitten immer die erste Zeilennummer passend zum File angeben.

\begin{listing}[ht]
    \centering
    \begin{minted}[linenos, autogobble]{SQL}
        SELECT * FROM users WHERE id = 1;
    \end{minted}
\caption{Select Abfrage in SQL}
\label{listing:sql_code}
\end{listing}

Wenn man eine Referenz auf ein Listing \ref{listing:sql_code} erstellen 
möchte einfach \mint{tex}|\ref{listing:sql_code}| eingeben und man erhält eine referenez zum gewünschten objekt.
\newpage

\subsection{Aufzählerei}

\begin{enumerate}
    \item Punkt 1
    \begin{enumerate}
        \item Unterpunkt 1
        \item Unterpunkt 2
    \end{enumerate}
    \item Punkt 2
\end{enumerate}

\begin{itemize}
    \item Punkt 1
    \begin{itemize}
        \item Unterpunkt 1
        \item Unterpunkt 2
    \end{itemize}
    \item Punkt 2
\end{itemize}


\subsection{Tabelle}

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{r|rrr}
            & $i$ & $j$ & $k$ \\ \hline
        $i$ &$-1$ & $k$ &$-j$ \\
        $j$ &$-k$ &$-1$ & $i$ \\
        $k$ & $j$ &$-i$ &$-1$
    \end{tabular}
    \caption{
        Multiplikationstabelle für Quaternionen
    }
    \label{table:Quaternions}
\end{table}

Referenz auf Tabelle \ref{table:Quaternions}.

\section{Formeln}
\label{section:MathematicalStuff}

Sei $f(x)$ eine stetige Funktion, so ist die \textbf{Fourier Transformierte}
$F(\omega)$ wie folgt definiert:
\begin{equation}
\label{equation:FourierDefinition}
    F(\omega) = \int_{-\infty}^{\infty} f(x) e^{-i\omega t} dt
\end{equation}

Referenz auf mathematische Gleichung (\ref{equation:FourierDefinition}).

Unnummerierte Gleichung:
\begin{equation*}
    e^{i\varphi} = \cos\varphi + i \sin\varphi
\end{equation*}
%you may also use \[ \] instead of \begin{equation*} and \end{equation*}

Gleichungssystem:
\begin{eqnarray}
    g(x) = f(x - x_0) & \Leftrightarrow &
        G(\omega) = F(\omega) e^{-i\omega x_0} \\
    g(x) = f(x) e^{i\omega_0 x} & \Leftrightarrow &
        G(\omega) = F(\omega - \omega_0)
\end{eqnarray}